Der Controller entstand mittels 3D-Drucker in 3DShapr (IPad). Dies ermöglichte eine freie Gestaltung und Ausarbeitung der Form und Anzahl an Knöpfen. Der fertige Controller besitzt zwei Knöpfe, einen LED-Button zur Powerupaktivierung links, und einen schwarzen Push-Button zum Schießen rechts. Der LED-Button leuchtet als Powerup-Indikator auf, sobald der jeweilige Spieler ein Powerup erlangt, und geht analog wieder aus, sobald das Powerup eingesetzt wurde.

\begin{figure}[ht]
\begin{subfigure}[b]{.5\linewidth}
\includegraphics[width=0.38\paperwidth, height=0.19\paperheight]{pictures/controllermodel.png}
\caption[caption]{Modellierung}\label{fig:1a}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}[b]{.5\linewidth}
\includegraphics[width=0.38\paperwidth, height=0.19\paperheight]{pictures/ControllerLEDLeuchten.jpg}
\caption[caption]{Mit leuchtenden Powerup-Buttons}\label{fig:1b}
\end{subfigure}
\caption[caption]{Controller}\label{fig:1}

\end{figure}

Der Anschluss der Controller am Spielfeld erfolgt über eine RJ-45 Buchse. Dadurch sind die Controller modular und ermöglichen eine separate Lagerung vom Spielfeld. Zudem konnte, durch die eigene Modellierung des Controllers, eine Zugentlastung innerhalb des Controllers realisiert werden.

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.38\paperwidth, height=0.19\paperheight]{pictures/ControllerMitKabel.jpg}
\caption[caption]{Controller mit Kabel und Anschluss}\label{fig:2}

\end{figure}